【港珠澳大橋爆煲】支那團友嘆不知何時才有車返家 ‧ 女蝗遊客呻苦：貼錢買難受，好辛苦！

支那遊客陳太稱在香港口岸苦候金巴逾一個半小時也未能上到車，感覺是「貼錢買難受，好辛苦」。

港珠澳大橋香港口岸今傍晚淪陷，原因之一是今晨有大量內地人參加一日團來港旅遊順道參觀港珠澳大橋，至傍晚時份他們差不多同時間動身返家，遂令到香港口岸不勝負荷。事實上今晚7時許在香港口岸「金巴」巴士站候車的逾千乘客中，大部分都是經珠海返內地的遊客。他們不少人苦候逾個半小時也未到登上金巴，又心急又餓，苦不堪言。順德女遊客陳太直言她和父母及都覺得「好辛苦」，覺得今次香港遊是「貼錢買難受」。

陳太今晚上7時半受訪時透露，她們未到六時已抵達香港口岸及順利地做了出境手續，但隨即見到「龍頭唔知喺邊」的等候金巴的長長人龍。她受訪時，記者更聽到背景更傳來尋找兒童的廣播聲，不排除有小孩子候車時混亂中走失。

陳太透露，她和父母以及不少長者都參加了一天團來港參觀港珠澳大橋，今早7時15分便在順德出發，但想不到回程會這樣艱難，她嘆稱大家都好肚餓，心情難受「唔知點講。」她透露，隨團等巴士的父母已70多歲，故她特意給了一些餅給父母吃「頂肚」。陳太嘆稱，今晚估計可能要晚上11時才能返到順德的家：「下次不會再這樣坐車過來，個個都話好辛苦…這不是交通費平貴的問題，而是覺得像貼錢買難受！」

另一名中山男遊客鄭先生，則與太太及女兒一起參加一天團來港旅遊兼參觀港珠澳大橋。記者近晚上8時間訪問他時，他倚在鐵欄吃東西，原來他約傍晚6點已到達香港口岸欲返內地，但他同樣不清楚龍頭在哪，亦「無法估計」何時可登車返回內地寓所，唯有先吃點東西補充體力。

琴日大家唔係話好偉大
中國奇蹟咩!

去香港=攞苦黎辛

抵！

成班都蠢過隻豬，明知剛通車䇿一個星期日，配套未搞惦，一定有排塞啦

琴日睇新聞仲見到有個師奶講咩感受祖國嘅強大

澳門邊無事喎，好似珠海多人之麻

使咁多錢起件垃圾都係一種奇蹟嘅

我依家就係澳門等緊金巴返香港，等左成個鐘啦 Diu nei lo mei

成班諗住幾十蚊澳門之旅
慳咗咪等一陣囉

壓力測試fail

出咗關，見唔到龍頭，就入返澳門去港澳碼頭啦on9

巴士佬知道開一班蝕一班咪唔加班囉

口講就愛國, 一計到錢就變臉嫁啦

高鐵 西九站>廣州南
輕軌 廣州南>中山/珠海

你收皮啦，呢條係世界級嘅大橋

傻閪一隻

既然咁辛苦
以後唔好再黎香港啦

重要大大聲屌哂老母話俾人知自己係傻閪

我的黨啊

應該預計到既事，咁唔醒目係要等下啦

厲害了， 你的國

好奇點解唔搭船

條習豬頭賤膠格要剪彩，根本未凖備好

活該

白痴仔返到屋企未呀 感受到祖國既偉大未呀 外面西北風好無食

明知有排等都唔搭車去外港坐船

金巴 為腥港作出重大貢獻

沒事兒沒事兒

一小時排隊生活圈

第一個星期日，唔好話港珠澳咩基建都會有問題 ，不過最好唔好黎香港

利申，我點都唔會揀陸路過澳門

可以瘋狂篤數

星期日可能船都冇位

全世界性？咪又係國裡面起？

成班廢中廢老喺度造謠
世界奇蹟基建嚟㗎
一定無啲咁嘅事發生囉！

當左香港係外國啊 反啦反啦

唔唱支那国歌？

偉大嘅中共政府項目，你竟然話難受？小心被消失呀

一條本身就勁多問題嘅橋
急住開嘅結果白痴都知啦
到依家單係計客運都唔夠車用啦
但係你又要明白
啲客運車嘅數量係由贏國決定
到頭來即係贏國搞成咁

但你睇返依家邊個會怪贏國？

再多聲氣就被抑鬱架啦

支那畜係鍾意貼錢買難愛嫁啦！咁先合乎支畜行為！

覺到特別光榮! 咱們国強大了!

全世界最少人用既大橋上線啦

咁辛苦唔死撚左佢

隔離就係海啦
跳落去死左佢一了百了